同股不同權及第二上市公司納入恒指選股範疇

05月18日(一) 16:34

恒指公司公布諮詢總結，納入同股不同權公司及第二上市公司至恒生指數及恒生中國企業指數選股範疇，此類公司在指數裏的個別成份股比重上限設定為5%。

恒指公司將在2020年8月份之指數檢討開始，實施上述變動。

在計算流通股份數目方面，同股不同權公司的所有一股多票的股份將被視為非流通股份；第二上市的公司中，流通股份數目只計算在香港註冊的股本部分。

上啊美團小米
支持拼多多百度京東回家

港股不了

美團，小米，阿里，京東，網易，百度

今季唔變？

8月果次先開始

今季無加減？

2020年恆指五虎將
大哥巴巴
二哥騰
三哥美團
四弟京東
五弟小米

諗起5 蟹跳樓gif

同股不同權+支那企=5 蟹妖股

等睇老尾玩爸爸

無改動

由80％支指變99％

踢走垃圾匯豐長和
恒指直上30000點